<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="czlowiek_questions">
        <item>	Działanie kanałów półkolistych wynika z :	</item>
        <item>	Adaptacją nazywamy:	</item>
        <item>	Akomodacja jest spowodowana:	</item>
        <item>	Aktywne słuchanie to:	</item>
        <item>	Alkohol jest substancją uzależniającą i psychoaktywną :	</item>
        <item>	Alkohol jest szybciej wydalany po tłustych posiłkach	</item>
        <item>	Alkohol powoduje obniżoną zdolność wykorzystania tlenu przez komórki mózgu :	</item>
        <item>	Alkohol spożywany bezpośrednio przed lotem w ilości 100 ml :	</item>
        <item>	Alkohol spożywany przed lotem :	</item>
        <item>	Alkohol wpływa negatywnie na narząd równowagi oraz zaburza pracę narządu wzroku:	</item>
        <item>	Asertywność relacjach międzyludzkich to:	</item>
        <item>	Automatyzm czynności to:	</item>
        <item>	Automatyzmy to:	</item>
        <item>	Błąd orientacji w czynnościach pilota to:	</item>
        <item>	Ból ucha przy zmniejszaniu wysokości może być spowodowany:	</item>
        <item>	Ból zatok obocznych nosa  z powodu uwięzienia w nich powietrza może zdarzyć się u pilotów podczas	</item>
        <item>	Centralny układ nerwowy składa się z:	</item>
        <item>	Choroba dekompresyjna jest	</item>
        <item>	Choroba dekompresyjna jest powodowana przez:	</item>
        <item>	Choroba powietrzna :	</item>
        <item>	Choroba powietrzna :	</item>
        <item>	Choroba powietrzna jest to :	</item>
        <item>	Choroba powietrzną jest reakcją organizmu na niewielkie zmienne przyspieszenie podczas lotu i jest zależna od :	</item>
        <item>	Choroba wysokościowa jest:	</item>
        <item>	Chorobą laryngologiczną występującą najczęściej u pilotów i stanowiącą problem lekarski jest:	</item>
        <item>	Chwilowe osłabienie słuchu spowodowane jest przez:	</item>
        <item>	Chwilowy, niedostateczny przepływ krwi przez mózg powoduje:	</item>
        <item>	Ciśnienie parcjalne tlenu O2 w przybliżeniu wynosi	</item>
        <item>	Ciśnienie parcjalne tlenu w atmosferze na poziomie morza jest równe:	</item>
        <item>	Ciśnienie parcjalne tlenu w pęcherzyku płucnym w stosunku do ciśnienia parcjalnego tlenu w powietrzu na danej wysokości jest:	</item>
        <item>	Co określa uwarunkowania odporności psychicznej człowieka ?	</item>
        <item>	Co oznacza pojęcie „stres lotu”?	</item>
        <item>	Częste zaburzenia zdrowia psychicznego związane z pracą pilotów  to:	</item>
        <item>	Człowiek gorzej toleruje przeciążenia wzdłuż długiej osi ciała :	</item>
        <item>	Człowiek lepiej toleruje przeciążenia wzdłuż długiej osi ciała :	</item>
        <item>	Człowiek wykazuje największą wytrzymałość na przeciążenie działające w kierunku:	</item>
        <item>	Czy prawidłowa  samoocena oraz stopień samoakceptacji ma znaczenie w pracy pilota?	</item>
        <item>	Czynny pilot podczas wizyty u lekarza, który proponuje mu leki przeciwdepresyjne, powinien:	</item>
        <item>	Czynny pilot podczas wizyty u lekarza, który proponuje mu leki recepturowe powinien:	</item>
        <item>	Czynny pilot podczas wizyty u lekarza, który proponuje mu leki uspokajające, powinien:	</item>
        <item>	Czynny pilot, który stosuje leki działające na ośrodkowy układ nerwowy:	</item>
        <item>	Czynny pilot, który stosuje leki musi upewnić się u swojego lekarza lub specjalisty medycyny lotniczej, że nie są one przeciwwskazane podczas pilotażu:	</item>
        <item>	Dekompresja jest zjawiskiem fizycznym polegającym na:	</item>
        <item>	Dezorientacja przestrzenna w lotnictwie oznacza :	</item>
        <item>	Dlaczego organizm człowieka może bytować w temperaturze wyższej niż temperatura ciała?	</item>
        <item>	Do głównych zadań układu krążenia należy:	</item>
        <item>	Do jakiej ostrości wzroku może pilot wykonywać loty bez szkieł korekcyjnych :	</item>
        <item>	Do objawów choroby dekompresyjnej należą:	</item>
        <item>	Do przegrzania organizmu w warunkach wysokiej temperatury otoczenia predysponuje :	</item>
        <item>	Dolegliwości ze strony ucha środkowego występuje najczęściej podczas:	</item>
        <item>	Ebulizacja oznacza:	</item>
        <item>	Efektywność czynności wykonawczych pilota jest przede wszystkim uzależniona od:	</item>
        <item>	Fałszywy horyzont jest :	</item>
        <item>	Fizjologiczna akcja serca u zdrowego człowieka o przeciętnej wydolności fizycznej wynosi:	</item>
        <item>	Fizjologiczna częstość oddechów na minutę u człowieka wynosi:	</item>
        <item>	Fizjologiczny proces utraty zdolności okomodacyjnych oka to :	</item>
        <item>	Fotodysocjacja tlenu cząstkowego /O2/ w atmosferze prowadzi do :	</item>
        <item>	Funkcje integracyjne człowieka w układzie sterowania pilot – statek powietrzny obejmują podstawowe procesy :	</item>
        <item>	Generalizacja bodźca ma miejsce gdy :	</item>
        <item>	Główną przyczyną upośledzenia słuchu w lotnictwie jest:	</item>
        <item>	Hiperwentylację definiuje się jako:	</item>
        <item>	Iluzje /złudzenia/ u osób pilotujących statki powietrzne to:	</item>
        <item>	Jaka jest najczęstsza przyczyna pourazowej śmierci „do uniknięcia” u dorosłego pacjenta po doznanym urazie?	</item>
        <item>	Jaka tkanka nerwowa jest najbardziej wrażliwa na niedotlenienie wysokościowe:	</item>
        <item>	Jaki jest wpływ silnego stresu sytuacyjnego na elastyczność ludzkich zachowań?	</item>
        <item>	Jakie czynniki wpływają na odczuwanie temperatury efektywnej?	</item>
        <item>	Jakie jest najpoważniejsze wczesne powikłanie porażenia prądem elektrycznym:	</item>
        <item>	Jaskra to schorzenie powodujące :	</item>
        <item>	Komunikacja niewerbalna czyli tzw. „mowa ciała” to:	</item>
        <item>	Komunikacja werbalna to:	</item>
        <item>	Koncentracja uwagi to:	</item>
        <item>	Konieczność reanimacji poszkodowanego (sztucznego oddychania i masażu serca) występuje zawsze gdy:	</item>
        <item>	Krwawienie z przedramienia może być chwilowo zatamowane przez :	</item>
        <item>	Krwawienie z tętnicy charakteryzuje się :	</item>
        <item>	Która z wymienionych metod unieruchamiania odcinka szyjnego kręgosłupa jest najłatwiejsza w zastosowaniu i najbardziej dostępna?	</item>
        <item>	Które z niżej wymienionych zaburzeń wzrokowych wyprzedza bezpośrednio utratę świadomości podczas narastających przeciążeń Gz +:	</item>
        <item>	Które z poniższych jest najczęstszą przyczyną zatrzymania krążenia u pacjenta po doznanym urazie?	</item>
        <item>	Które z uwarunkowań osobowościowych są najkorzystniejsze dla pozytywnego przebiegu szkolenia i pracy pilota:	</item>
        <item>	Który element lotu wiąże się z największym obciążeniem psychicznym dla pilota?	</item>
        <item>	Który odcinek kręgosłupa jest najbardziej narażony na obrażenia w wypadku samochodowym w przypadku uderzenia od tyłu?	</item>
        <item>	Który z kierunków działania przyspieszenia jest najgorzej tolerowany:	</item>
        <item>	Który z kierunków przelotu jest najbardziej niekorzystny z punktu widzenia chronobiologii:	</item>
        <item>	Latanie wkrótce po nurkowaniu jest niewskazane z powodu	</item>
        <item>	Leki nasenne mogą mieć przedłużone działanie i mieć wpływ na pogorszenie czynności pilota :	</item>
        <item>	Leki stosowane w terapii nadciśnienia w lotnictwie mogą być stosowane:	</item>
        <item>	Leki uspokajające (anksjolityki) mogą być dopuszczone u pilotów :	</item>
        <item>	Leki zabronione w lotnictwie posiadają dłuższy lub krótszy okres karencji, która oznacza, że:	</item>
        <item>	Leki, które są przeciwwskazane w przy operowaniu maszynami  (np. prowadzeniu samochodu) :	</item>
        <item>	Łączenie spożycia alkoholu etylowego oraz jego  oddziaływania z wykonywaniem lotów stanowi  bardzo ryzykowną figurę zwana „ śmiertelna pętlą” ponieważ:	</item>
        <item>	Metabolizm alkoholu odbywa się:	</item>
        <item>	Meteoryzm wysokościowy jest to:	</item>
        <item>	Model kolejnych faz psychologicznej reakcji na stres to:	</item>
        <item>	Na układ optyczny oka składają się :	</item>
        <item>	Nagły ból zęba podczas lotu może być spowodowany	</item>
        <item>	Nagły ból zęba w czasie lotu jest spowodowany:	</item>
        <item>	Najbardziej powszechnym czynnikiem mającym wpływ na utratę orientacji przestrzennej pilota jest:	</item>
        <item>	Najbardziej uchwytnym miernikiem napięcia psychicznego pilota jest:	</item>
        <item>	Najodpowiedniejszą z wymienionych poniżej metodą zapobiegania lotniczej chorobie lokomocyjnej u pilotów jest :	</item>
        <item>	Najważniejszym czynnikiem wpływającym na nieprzystosowanie zdrowotne pilotów jest :	</item>
        <item>	Najważniejszym i najbardziej złożonym systemem percepcyjnym człowieka jest:	</item>
        <item>	Najważniejszym źródłem informacji pozwalającym na utrzymanie orientacji przestrzennej podczas lotu bez widzialności ziemi (IR) jest:	</item>
        <item>	Najwcześniej odczuwalnymi najbardziej niekorzystnym skutkiem przeciążeń działających wzdłuż długiej osi ciała na organizm człowieka jest:	</item>
        <item>	Narkotyki z grupy kanabinoli to:	</item>
        <item>	Narząd słuchu składa się:	</item>
        <item>	Narządami związanymi z równowagą ciała człowieka są:	</item>
        <item>	Narządy zmysłów:	</item>
        <item>	Neurotyczność to:	</item>
        <item>	Niedotlenienie jest bardzo niebezpieczne w czasie lotu gdyż:	</item>
        <item>	Niedotlenienie na dużej wysokości we wczesnej fazie może objawiać się:	</item>
        <item>	Niedotlenienie organizmu w pierwszej kolejności upośledza sprawność układu:	</item>
        <item>	Niedotlenieniem z niedoboru tlenu nazywamy stan niedostatecznego zaopatrzenia w tlen tkanek organizmu z powodu:	</item>
        <item>	Niedrożny przewód słuchowy przy zmniejszaniu wysokości może oprócz bólu ucha powodować	</item>
        <item>	Niektóre leki sprzedawane bez recepty mogą być przeciwwskazane podczas wykonywania czynności  pilota :	</item>
        <item>	Nieżyt górnych dróg oddechowych /potocznie „katar”/ utrudnia:	</item>
        <item>	O uszkodzeniu rdzenia kręgowego najprawdopodobniej świadczą:	</item>
        <item>	O występowaniu dezorientacji  przestrzennej  można powiedzieć w :	</item>
        <item>	Objawy deficytu snu w zakresie sprawności psychofizycznej to:	</item>
        <item>	Objawy niedotlenienia organizmu w warunkach obniżonego ciśnienia cząsteczkowego są nazywane:	</item>
        <item>	Objawy świadczące o możliwości powstania złamania kości kończyny obejmują :	</item>
        <item>	Objawy wzrokowe podczas narastania przeciążenia Gz + zależą od :	</item>
        <item>	Objawy zespołu odstawiennego (popularnego "kaca") mogą być równie groźne podczas lotu jak sam stan upojenia alkoholowego :	</item>
        <item>	Obniżone ciśnienie atmosferyczne powoduje:	</item>
        <item>	Obwodowy układ nerwowy składa się z:	</item>
        <item>	Oddychanie wewnętrzne jest wymianą gazów pomiędzy krwią, a komórkami ustroju i polega na dyfuzji przez błonę komórkową :	</item>
        <item>	Oddychanie zewnętrzne – wdech i wydech - polega na wymianie gazów pomiędzy atmosferą pęcherzyków płucnych, a  ustrojem człowieka i polega na dyfuzji  przez barierę pęcherzykowo – naczyniową:	</item>
        <item>	Oddychanie zewnętrzne jest wymianą gazową między:	</item>
        <item>	Odporność na stres jest:	</item>
        <item>	Odruchem warunkowym jest:	</item>
        <item>	Oko ludzkie zdolne jest do rozróżniania ok.160 odcieni barw, które są mieszaniną trzech podstawowych tj. :	</item>
        <item>	Okres karencji w stosowaniu leków, wpływających na sprawność psychofizyczną pilota obejmuje czas:	</item>
        <item>	Osobę, u której podejrzewamy złamanie kręgosłupa, oraz stwierdzamy zatrzymanie krążenia i oddechu własnego :	</item>
        <item>	Osobowość to:	</item>
        <item>	Ostrość wzroku badamy przy pomocy:	</item>
        <item>	Ozon występujący w atmosferze:	</item>
        <item>	Pamięć długotrwałą definiujemy jako:	</item>
        <item>	Pamięć krótkotrwała to:	</item>
        <item>	Pilot nie powinien latać z nieżytem górnych dróg oddechowych z powodu:	</item>
        <item>	Pilot nie powinien przed lotem spożywać pokarmów powodujących zwiększane wytwarzanie gazów w jelitach oraz napojów gazowanych	</item>
        <item>	Pilot odniósł obrażenia łokcia. Podczas badania nasuwa się podejrzenie zwichnięcia. Czucie i tętno  na obwodzie – zachowane. Co należy zrobić na miejscu wypadku?	</item>
        <item>	Po ilu minutach od zatrzymania krążenia dochodzi do obumierania mózgu?	</item>
        <item>	Po kilkunastu sekundach obserwacji stacjonarnego światła na ciemnym tle powierzchni ziemi, pilot odnosi wrażenie jego poruszania. Złudzenie takie nazywamy:	</item>
        <item>	Pod wpływem niedotlenienia wysokościowego następuje adaptacja do zmiany czynników środowiska :	</item>
        <item>	Podaj prawidłową kolejność czynności na miejscu wypadku:1) kontrola tętna 2)kontrola oddechu 3)ocena bezpieczeństwa miejsca wypadku 4)unieruchamianie złamań 5)resuscytacja/sztuczny oddech 6)pośredni masaż serca/tamowanie krwawienia	</item>
        <item>	Podczas "nurkowania" samolotu, szybowca :	</item>
        <item>	Podczas lotów wysokościowych zmarznięty pilot w skostniałych kończynach ma:	</item>
        <item>	Podczas pobytu na dużej wysokości rytm oddechowy płuc:	</item>
        <item>	Podczas ściągania drążka "na siebie":	</item>
        <item>	Podczas wdechu i wydechu ciśnienie powietrza pęcherzykowatego jest sumą ciśnień parcjalnych wielu gazów takich jak : tlen, dwutlenek węgla i azot. Które z praw gazowych w sposób najlepszy opisuje to zjawisko :	</item>
        <item>	Podczas wykonywania „ pętli odwróconej” działa na pilota przeciążenie z wektorem siły zwróconym w kierunku:	</item>
        <item>	Podczas wykonywania „ pętli„ działa na pilota przyspieszenie o kierunku :	</item>
        <item>	Podczas wymiany gazowej w pęcherzyku płucnym :	</item>
        <item>	Podczas wymiany gazowej w tkankach :	</item>
        <item>	Podczas wznoszenia się na dużą wysokość częstość skurczów serca:	</item>
        <item>	Podejmowanie decyzji przez człowieka jest :	</item>
        <item>	Podstawową funkcją narządów otolitowych jest :	</item>
        <item>	Podstawową funkcją ozonu w atmosferze jest:	</item>
        <item>	Podstawowym mechanizmem utraty ciepła w podwyższonej temperaturze otoczenia jest:	</item>
        <item>	Podstawowymi procesami psychicznymi, które zapewniają pilotowi orientację są :	</item>
        <item>	Posiadanie narkotyków i ich stosowanie przez personel lotniczy jest:	</item>
        <item>	Powyżej 8.000 m bez adaptacji organizm człowieka może bez podawania tlenu przetrwać:	</item>
        <item>	Poziom motywacji wpływa na sprawność wykonania danego zadania. Nieefektywność  działania, błędy, problemy z koncentracją uwagi pojawiają się :	</item>
        <item>	Pożądany u pilotów styl radzenia sobie w sytuacjach stresowych w powietrzu to:	</item>
        <item>	Prawidłową pozycją ratownika przy masażu serca jest:	</item>
        <item>	Prawidłowo zaopatrzone krwawienie z kończyny to:	</item>
        <item>	Problematyka psychologii lotniczej najbliższa jest psychologii:	</item>
        <item>	Proces skupienia uwagi to:	</item>
        <item>	Promienie światła wpadają do wnętrza oka przez:	</item>
        <item>	Przeciążenia nie mają wpływu na jakość wykonywania czynności pilota :	</item>
        <item>	Przeciążenia wzdłuż osi ciała mostek-kręgosłup :	</item>
        <item>	Przed rozpoczęciem sztucznego oddychania należy:	</item>
        <item>	Przekrwione oczy, napady śmiechu lub płaczu, spowolnienie psychoruchowe MOŻE być objawem zażycia:	</item>
        <item>	Przerzutność uwagi to:	</item>
        <item>	Przez pojęcie „czynnika ludzkiego" w wypadkach lotniczych należy rozumieć (w znaczeniu szerokim):	</item>
        <item>	Przy krwawieniu z żyły :	</item>
        <item>	Przy przekroczeniu optimum prędkości przetwarzania i odbioru określonej ilości informacji przez człowieka	</item>
        <item>	Przy szybkim spadku prędkości samolotu w locie poziomym i prostoliniowym pilot ulega złudzeniu :	</item>
        <item>	Przy wystąpieniu bólu ucha przy zmniejszaniu wysokości należy:	</item>
        <item>	Przy złamaniu kręgosłupa u poszkodowanego zawsze dochodzi do uszkodzenia rdzenia kręgowego stąd po urazie nie ma znaczenia w jakiej pozycji będzie on transportowany :	</item>
        <item>	Przy znacznym przyspieszaniu podczas startu samolotu pilot ulega złudzeniu :	</item>
        <item>	Przyczyną dolegliwości w chorobie dekompresyjnej są pęcherzyki którego gazu :	</item>
        <item>	Przyczyną powstawania choroby dekompresyjnej jest:	</item>
        <item>	Przyczyną powstawania niedotlenienia wysokościowego jest:	</item>
        <item>	Przyjmowanie leków dozwolonych w lotnictwie nie jest zabronione u pilotów:	</item>
        <item>	Przyjmowanie leków psychiatrycznych jest przeciwwskazaniem do wykonywania obowiązków pilota:	</item>
        <item>	Przyspieszenia wyzwalające przeciążenia o kierunku głowa – kończyny dolne określane są jako:	</item>
        <item>	Przyspieszenie ziemskie wynosi:	</item>
        <item>	Przyspieszone oddychanie, zasinienie skóry i błon śluzowych, zaburzenia koordynacji i uwagi mogą być objawem:	</item>
        <item>	Psychologiczne procesy orientacji pilota lecącego na małych wysokościach są :	</item>
        <item>	Punkt na siatkówce,w którym nerw wzrokowy opuszcza gałkę oczną:	</item>
        <item>	Rozproszenie uwagi oznacza:	</item>
        <item>	Rozumowanie dedukcyjne to:	</item>
        <item>	Rozumowanie indukcyjne to:	</item>
        <item>	Różnicowanie bodźców ma miejsce, gdy :	</item>
        <item>	Ruch ciała człowieka w przestrzeni w głównej mierze odbierają:	</item>
        <item>	Siatkówka	</item>
        <item>	Specyficzna metoda oceny stosowanaw psychologii to :	</item>
        <item>	Spostrzeganie głębi to:	</item>
        <item>	Standardy sprawności umysłowej dla wszystkich kategorii załóg lotniczych wymagają zwrócenia uwagi na następujące stany:	</item>
        <item>	Stosowanie narkotyków "miękkich" przez pilotów	</item>
        <item>	Stosowanie narkotyków poza okresami aktywności lotniczej:	</item>
        <item>	Strefa krytyczna dla pilota oddychającego bez aparatu tlenowego wynosi:	</item>
        <item>	Strefa krytyczna to wysokość :	</item>
        <item>	Strefa niepełnej kompensacji tlenowej wynosi:	</item>
        <item>	Strefa pełnej kompensacji tlenowej wynosi:	</item>
        <item>	Stresem psychologicznym nazywamy:	</item>
        <item>	Stresorami psychologicznymi nazywamy:	</item>
        <item>	Stwierdzenie, że wymiana gazowa w pęcherzykach płucnych jest możliwa dopóki ciśnienie parcjalne tlenu (pO2) w powietrzu pęcherzykowym jest wyższe niż ciśnienie parcjalne tlenu we krwi jest:	</item>
        <item>	Sytuacje decyzyjne probabilistyczne pojawiają się gdy :	</item>
        <item>	Szerszy niż zwykle pas startowy :	</item>
        <item>	Szybkość „ spalania” /metabolizmu/ etanolu u człowieka o masie około 70 kg wynosi przeciętnie:	</item>
        <item>	Szybkość metabolizmu alkoholu zależy od masy ciała człowieka :	</item>
        <item>	Ślepota zmierzchowa tzw. kurza ślepota, czyli upośledzenie widzenia o zmierzchu lub upośledzenie adaptacji oka do ciemności wywołana jest :	</item>
        <item>	Tak zwany poziom szkodliwy oddziaływania hałasu na narząd słuchu wynosi:	</item>
        <item>	Toksyczność tlenku węgla / CO / wynika :	</item>
        <item>	Tolerancja na przeciążenia może być obniżona przez:	</item>
        <item>	Trąbka Eustachiusza (trąbka słuchowa) łączy:	</item>
        <item>	Treningiem relaksacyjnym nazywamy:	</item>
        <item>	Trwałe zaburzenie widzenia barw, może być :	</item>
        <item>	U człowieka najsilniejszym „dawcą czasu” /synchronizatorem rytmów okołodobowych/ jest :	</item>
        <item>	U podstaw selekcji psychologicznej leży założenie, że:	</item>
        <item>	Uczeń – pilot w porównaniu z pilotem doświadczonym :	</item>
        <item>	Uczucie lekkości i "podchodzenia żołądka do gardła" podczas lotu może być wynikiem :	</item>
        <item>	Uczucie rozpierania w głowie oraz przekrwienie twarzy jest wynikiem :	</item>
        <item>	Uczucie silnego bólu głowy sprawiający wrażenie rozsadzania głowy jest spowodowany przez :	</item>
        <item>	Udział czynnika ludzkiego w wypadkach lotniczych określa się na około :	</item>
        <item>	Ujemne skutki działania przeciążeń dodatnich na organizm człowieka mogą być niwelowane przez:	</item>
        <item>	Układ krwionośny człowieka jest:	</item>
        <item>	Układ krwionośny człowieka składa się z:	</item>
        <item>	Układ krwionośny człowieka składa się z:	</item>
        <item>	Układ nerwowy autonomiczny odpowiada za:	</item>
        <item>	Układ przedsionkowy / błędnik błoniasty / w uchu wewnętrznym umożliwia człowiekowi:	</item>
        <item>	Upośledzenie barofunkcji ucha środkowego występuje najczęściej :	</item>
        <item>	Uraz ciśnieniowy ucha zwany barotraumą spowodowany jest:	</item>
        <item>	Uraz nerwu wzrokowego powoduje:	</item>
        <item>	Uwaga dowolna to:	</item>
        <item>	Uwaga mimowolna to:	</item>
        <item>	Uwagę dowolną człowieka charakteryzuje:	</item>
        <item>	"W czasie badania tolerancji ustroju na niedobór tlenu w otaczającym środowisku głębokie oddychanie :"	</item>
        <item>	W czasie lotu na dużą wysokość ciśnienie krwi:	</item>
        <item>	W krótkowzroczności promienie po przejściu przez ośrodki optyczne załamują się :	</item>
        <item>	W którym narządzie działanie alkoholu etylowego utrzymuje się najdłużej?	</item>
        <item>	W lotach nocnych niedotlenienie jest szczególnie niebezpieczne z powodu	</item>
        <item>	W przypadku gdy poszkodowany ma zachowane własne tętno ale nie oddycha samodzielnie od dłuższego czasu:	</item>
        <item>	W przypadku gdy poszkodowany oddycha samodzielnie, ale nie ma wyczuwalnego tętna:	</item>
        <item>	W przypadku kiedy pilot nie jest w stanie stwierdzić czy objawy których doświadcza spowodowane są niedotlenieniem czy hiperwentylacją powinien:	</item>
        <item>	W przypadku podejrzenia u poszkodowanego złamania kręgosłupa należy:	</item>
        <item>	W przypadku podejrzeniau nieprzytomnego złamania kręgosłupa w bezpiecznym otoczeniuz zachowanym własnym oddechem i tętnem, należy:	</item>
        <item>	W przypadku ratowania poszkodowanego należy:	</item>
        <item>	W przypadku wystąpienia bólów brzucha podczas wznoszenia pilot powinien	</item>
        <item>	W przypadku wystąpienia dezorientacji przestrzennej oraz zauważenia w trakcie lotu niezgodności pomiędzy wrażeniami z narządu równowagi, wrażeniami wzrokowymi oraz wskazaniem przyrządów, pilot powinien zaufać :	</item>
        <item>	W przypadku wystąpienia hiperwentylacji (przyspieszonego oddychania bez potrzeby wynikającej z metabolizmu ustroju) należy:	</item>
        <item>	W przypadku wystąpienia nagłego bólu zęba podczas lotu należy:	</item>
        <item>	W przypadku wystąpienia objawów niedotlenienia należy w pierwszej kolejności:	</item>
        <item>	W przypadku występowania przeciążeń dodatnich wzdłuż długiej osi ciała:	</item>
        <item>	W przypadku występowania przeciążeń ujemnych działających wzdłuż osi długiej ciała:	</item>
        <item>	W przypadku zatrucia droga pokarmową nie wolno prowokować wymiotów jeżeli:	</item>
        <item>	W przypadku złamania i nienaturalnego (poza zakresem fizjologicznym ruchu) ułożenia kończyny należy :	</item>
        <item>	W przypadku, kiedy poszkodowany z podejrzeniem złamania kręgosłupa nie oddycha i nie wyczuwamy u niego tętna należy:	</item>
        <item>	W skręcie ze stałą prędkości kątową samolotu wykonywanie przez pilota ruchów głową w płaszczyźnie innej niż płaszczyzna skrętu może spowodować :	</item>
        <item>	W utrzymaniu prawidłowej postawy ciała i sprawnej orientacji w przestrzeni, nadrzędna rolę odgrywa :	</item>
        <item>	W wypadku, w którym poszkodowanych zostało więcej osób, w pierwszej kolejności należy udzielić pomocy :	</item>
        <item>	W wypadku, w którym poszkodowanych zostało więcej osób, w pierwszej kolejności należy udzielić pomocy :	</item>
        <item>	Wartość przeciążenia w medycynie lotniczej określa:	</item>
        <item>	Ważne cechy dobrego nadawcy to:	</item>
        <item>	Węższy niż zwykle pas startowy :	</item>
        <item>	Widzenie stereoskopowe to:	</item>
        <item>	Wnikanie tlenku węgla do ustroju odbywa się głównie poprzez:	</item>
        <item>	Wpływ lotów z przekraczaniem stref czasowych przejawia się w układzie nerwowym głównie jako:	</item>
        <item>	Wrażliwość reakcji człowieka na bodźce jest:	</item>
        <item>	Wskaż prawdziwe twierdzenie dotyczące bezpieczeństwa lotów :	</item>
        <item>	Wskutek działania przyspieszeń kątowych na narząd  wzroku, występuje:	</item>
        <item>	Wybierz odpowiedź, w której wymieniono najwięcej objawów mogących pojawić się z powodu niedotlenienia organizmu	</item>
        <item>	Wybierz prawdziwe stwierdzenie dotyczące hiperwentylacji	</item>
        <item>	Wybierz prawdziwe stwierdzenie dotyczące hiperwentylacji	</item>
        <item>	Wymiana ciepła pomiędzy ustrojem a otoczeniem może zachodzić na drodze sposobów wymienionych niżej. Za pomocą których z nich ciepło może być przez ustrój zarówno zyskiwane jak i tracone :	</item>
        <item>	Wymiana gazowa u człowieka odbywa się w:	</item>
        <item>	Wypicie kawy po alkoholu :	</item>
        <item>	Wysoka odporność emocjonalna pilota:	</item>
        <item>	Wysokość powyżej której nie wolno latać bez sprawnej aparatury tlenowej na  pokładzie wynosi :	</item>
        <item>	Wystąpienie nagłego bólu ucha podczas zniżania  może być spowodowane:	</item>
        <item>	Wystąpienie nagłego bólu ucha przy zniżaniu:	</item>
        <item>	Występowaniu wypadków związanych z dezorientacją przestrzenną można zapobiegnąć poprzez:	</item>
        <item>	Z ilu jam składa się serce?	</item>
        <item>	Zaburzenia uwagi to:	</item>
        <item>	Zaczerwienienie skóry, obrzęk, uczucie pieczenia i pęcherze są objawami oparzenia stopnia :	</item>
        <item>	Zaćmą nazywamy schorzenie powodujące:	</item>
        <item>	Zaznacz prawidłową odpowiedź	</item>
        <item>	Zażycie amfetaminy powoduje:	</item>
        <item>	Zażycie marihuany lub haszyszu powoduje:	</item>
        <item>	Zażywanie leków, które mają wpływ na przebieg procesów myślowych jest w lotnictwie:	</item>
        <item>	Zdolność do pracy w środowisku wielozadaniowym polega na:	</item>
        <item>	Ze wzrostem wysokości ciśnienie parcjalne tlenu zmniejsza się:	</item>
        <item>	Ze wzrostem wysokości, w składzie powietrza :	</item>
        <item>	Zespół stresu pourazowego to:	</item>
        <item>	Zez to :	</item>
        <item>	Zjawisko meteoryzmu wysokościowego to:	</item>
        <item>	Zjedzenie tłustego posiłku powoduje szybsze pozbycie się alkoholu z krwi :	</item>
        <item>	Złamanie kończyny dolnej może być doraźnie zaopatrzone przy użyciu bandaży i np.:	</item>
        <item>	Złudzenia	</item>
        <item>	Złudzenia pochodzące z narządu równowagi	</item>
        <item>	Złudzenia somatograwitacyjne spowodowane są głównie działaniem :	</item>
        <item>	Złudzenia wzrokowe	</item>
        <item>	Złudzenie autokinezy polega na :	</item>
        <item>	Złudzenie sensoryczne /iluzja/ to:	</item>
        <item>	Zmęczenie wzroku pilota w lotach dziennych na małej wysokości wynika z :	</item>
        <item>	"Zmiana ciśnienia atmosferycznego między otoczeniem a uchem środkowym wyrównywane jest przez:"	</item>
        <item>	Znacznie rozszerzone źrenice oraz pobudzenie psychoruchowe MOGĄ być objawem zażycia:	</item>
    </string-array>
</resources>